手足們，71發完夢我有野想同大家講

發完夢了

首先講，我係一個廢絲，我唔敢同啲朋友走到最前

我只係做到買物資，煲底幫手跑物資，同大叫人來幫拖（我天生大聲，唔駛用咪都聽到）但我一直好焦慮，好擔心唔知會唔會俾黑警打

夢醒我岩岩沖完涼睇返新聞，我真心覺得泛民啲議員其實都係為我地好，佢地明白到自己做議員係一個失效議會乜都做唔到，當然，當年白頭佬有主席唔敢做，我個人認為，係佢本人本身天生懦弱

我明白大家都好嬲選左佢地入去但乜野都改變唔到係好撚嬲，但我地唔可以否認係地區上有啲議員的確有做到野，例如我屋苑反圍標高佬停係有幫到手，豬迪係新界收地都有幫到手，毛e係對外媒有幫到手，逗號就唔駛講啦

其實佢地都好無奈，但無人做議員又唔得，做左議員又乜都改變唔到，所以先有以身擋鐵馬

老實講，最起碼當狗清場時佢地有企係前面，幫手拖一拖，我都原諒佢地了，

我知一定有好多人負皮我，可能我婦人之仁但起碼我地係無選擇之下，佢地都盡力做，
佢地係議會又係少數，保皇狗又大石擇死蟹，如果我地都唾棄佢地，佢地呢個位，就無人會做架喇

講到尾，我地同佢地都係被政權逼害既命運共同體。

多謝各位，我唔係我，是鬼死全家

我覺得問題係和理非議員阻住人地衝
依家個問題係唔衝唔得
阻止人地衝=佢認為靠佢套和理非就得
事實係睇得自己太高 係唔得 政府係唔理你

利伸知d唔知d 一知半解

［理性討論］
我就覺得佢地知道自己係議會咩都做唔到，對唔住香港人/年青人，更加唔想佢地有坐監既可能

我睇片見到佢地都有好悔疚

推

*我唔係鬼

push

得閒唔該幫手推一下
【廣傳】所有出現過喺現場嘅義士，見到呢個post 即刻更改Facebook私隱設定，尤其係相！！！

唔好分化
如果有人硬要批鬥某部份人
我相信今時今日嘅香港人係可以蓋過呢D批鬥聲音

一齊走 係咁多年71 我聽過最好聽嘅說話

消極的自由
「和理非」還能分是被動的和主動的，被動的只是參與團體或個體認為不應該使用暴力，其團體不會參與激進的行動；而「主動的和理非」就是在「被動的和理非」基礎上加上應該了規范別人必須跟從「和理非」原則的行動。在二零一四年的「佔領行動」，泛民反對「勇武社運」，組織了糾察用以「維持秩序」，甚至把「勇武抗爭」者說成是「鬼」，主動交與警方，此為「主動的和理非」的展現。另一種是在社運之中總要高舉自己「和理非」的旗幟，把其他不遵守「和理非」的抗爭者區隔出去，這是另一種「主動的和理非」展現。

「被動的和理非」對社運倒沒甚麼壞處，畢竟每人都有自己的價值與顧慮，衝與不衝一直都是抗爭者的自由。「主動的和理非」卻能把社運帶向不可挽回的局面，社運主要的組成者當然是群眾，而群眾總是多多益善，巨大的群眾不合作力量才是社運的力量來源，而主動的「和理非」的出現正正就是把這種力量切割，政權就黎由此入手，分開擊破。

主動的「和理非」往往更使用一種普遍主義的道德來指責「勇武抗爭」者，認為一切暴力都是應該避免的，這恰恰墮進了文首引句講者、法國文學家與哲學家卡繆著作《反抗者》所描述的問題：反抗者旨在解放所有人，但卻要暫時奴役著部份的人。由反抗之中生出了另一種的極權就是主動的「和理非」的問題所在。抗爭理應是和諧一致的，抗爭者由「是」（對民主、公義的追求）的基礎上建立出「不」（對現今政權、社會的否定），但「主動的和理非」卻是對抗爭者進行否定，試圖以奴役帶領到那個「是」。逼迫所有人就範並不能到達創造的彼岸。其實如此進路一樣能套用在「勇武抗爭」者身上，但香港暫時而言還未看到有一個激進組織會逼大家一起「勇武」，若不「勇武」就批鬥一番的。我們所追求的自由應當是一種不干預別人做自己的事的自由，否則在和惡鬥爭之際，抗爭者也默默地成為了惡魔了。

若果讀者認為政府的權力是應該由人民而來，那麼人民就具有推翻政府的權力。在民主國家，四份之一的人口遊行政府會立即倒台，因為即使人民不抗爭，其人數都已經足以在下一次大選令該政權倒台。但在香港，即全部香港人都「和理非」遊行表示反對，政府只要夠厚臉皮不下台人民也是動不了政府分毫，這表示人民必須以另外的手段令政府就範。另外的手段不一定是勇武，大型的不合作運動、罷工罷課、武裝起義等等也可以是香港的出路，從何路出關鍵在於抗爭的意義與目的了。唯我們所追求的自由，是人人可以在不干涉他人自由底下做自己的事的自由，不用民主之名去踐踏他人的自由是無論「和理非」或是「勇武」派也應該緊記的。

我覺得佢地係唔想有人成功爭取民主,咁佢地就冇用,失業

無咁毒既

求討論致勝一擊 後續行動

我地一直圍政總警總佔路等等都係處於主動位
政府就可以完全被動 唔回應9回應都吹佢唔漲
唔知勇武仲可以升級到咩程度
好多人今個月以來次次出黎好攰 唔知可以撐到幾時
所以需要大家一齊brainstorm關鍵一擊
逼使致府落入主動位置同道德低地
實行以弱制強

大家唔需要同意我提議既做法 純粹例子
只想拋磚引玉
隨便負皮 只求開放討論

[緊急策略] 我地一直處於主動 任政府抹黑冷處理 係時候拋返舊屎比林鄭食了